陶傑﹕我成功貼中基辛格向川普提出「聯俄抗中」建議

【即時文摘】一注獨中（陶傑）

社交媒體盛行，許多人渴望成為所謂KOL，亦「意見領袖」。時有小朋友來問：怎樣可以做KOL。

我答：要對世界趨勢，先瞻先覺；預測世界巨變，要有「一注獨中」的未卜先知之能。
譬如二○一七年二月二十六日，我在「壹週刊」之每周專欄預測：美國政界元老基辛格，將會向川普面授機宜，叫狂人總統聯俄制中。

我當日這樣寫：「可以大膽假設：基辛格晚年要重組世界秩序。美國資金正尋求撤出中國，大陸勞工成本增加，出的多，進的少。基辛格的公關公司，也像香港的電視傳媒，形勢變幻，到了盈利的水尾。如果我是他，大丈夫此時不棄商歸政，秉承他五十多年前的巨著『權力平衡論』（Balance of Power），發揮餘熱，叱咤風雲，完成聯俄制中，再主宰一次世界，又更待何時？」

一年半之後，此一預言獲得驗證：美國新聞網站Daily Beast，於二○一八年七月二十五日「引述消息人士」：前國務卿基辛格，曾向川普提出「聯俄抗中」建議。基辛格也曾向川普女婿，提出同樣建議。

此一注獨中，只須了解猶太人性與中國民族性，中國的薄熙來春風得意之時，請基辛格去重慶觀賞紅歌匯演，基辛格VIP第一排，看完大讚。

我看了這一幕，心中大讚基辛格不但智商高，也了解中國人的心理性格。中國人喜歡洋人讚譽，其「百年屈辱」之心理壓抑自卑，渴望得到西方白人向他們伸出大拇指。基辛格令中國人笑逐顏開，遂芝麻開門，基辛格牽線，替美國公司說客公關賺大錢。

二十年來我聽見許多中國的學者、國際關係專家，尊基辛格為中國人民的老朋友，熱呼之為「基老爺子」，我心中都暗笑。

革命紅二代精英，好朋友薄熙來，曾榮獲基老爺子讚譽是中國理想的未來領袖。也有一些半吊子知識份子看不過眼，覺得他擦鞋。不錯，基老爺子的巨著「中國論」（On China），都在給中國人臉上貼金，貼得中國人笑呵呵。

當然，也不是我一人威水，去年預言基辛格叫川普聯俄制中之此一論文，在壹週刊發表，壹週刊的老闆先創此商場，供我賣貨，更加威水，但香港人卻逼其忍痛出售壹週刊，未免短視，好在終物歸原主了。

哈哈。But anyway，中國文人多渴望做國師。基辛格不是庸俗的「國師」，他只是一個高人。若欲為成功人士，當學基辛格。

19

強力抽水機唔怕俾雷劈

八國聯軍

後面一句反抽陳雲先高招

咩國帥、咩KOL都唔夠19才子

19成日話唔想成日貼中，好想輸一次
今次又俾佢貼中

八十國聯軍

陳雲點睇？係咪又皇天擊殺？

傑囝又中

想知佢仲貼左d咩，有冇支爆？

咁低調呀

基因論一早贏通街啦